export function listQuestions(){
    return [

        // Futebol

        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a bola de ouro 2019 ?",
            options : [
                "Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi" , "Sadio Mané" , "Mohammed Salah"
            ],
            answer : "Lionel Messi"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a liga dos campeões da temporada 2018/19 ?",
            options : [
                "Real Madrid", "Liverpool" , "Barcelona" , "Tottenham Hotspur"
            ],
            answer : "Liverpool"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a copa do mundo 1986 ?",
            options : [
                "Alemanha", "Argentina" , "França" , "Italia"
            ],
            answer : "Argentina"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Em que ano foi entregue o primeiro prêmio Puskas ?",
            options : [
                "2006", "2007" , "2008" , "2009"
            ],
            answer : "2008"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Onde foi disputada a copa do mundo de 2010 ?",
            options : [
                "França", "África do sul" , "Japão" , "México"
            ],
            answer : "África do sul"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Qual é a transferência mais cara do futebol ?",
            options : [
                "Cristiano Ronaldo", "kylian Mbappé" , "Antoine Griezmman" , "Neymar Jr"
            ],
            answer : "Neymar Jr"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a bola de ouro 2010 ?",
            options : [
                "Andrés Iniesta", "Lionel Messi" , "Xavi Hernandez" , "Cristiano Ronaldo"
            ],
            answer : "Lionel Messi"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a liga dos campeões da temporada 2005/06 ?",
            options : [
                "Real Madrid", "Liverpool" , "Barcelona" , "Ac Milan"
            ],
            answer : "Barcelona"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a copa do mundo 1958 ?",
            options : [
                "Alemanha", "Brasil" , "Uruguai" , "Italia"
            ],
            answer : "Brasil"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Onde jogou Francisco Totti ?",
            options : [
                "As Roma", "Ac Milan" , "Juventus" , "Internazionali"
            ],
            answer : "As Roma"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Onde foi disputada a copa do mundo de 2018 ?",
            options : [
                "Qatar", "Argentina" , "França" , "Rússia"
            ],
            answer : "Rússia"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem é o maior artilheiro das copas do mundo ?",
            options : [
                "Miroslav Klose", "Pelé" , "Ronaldo Nazario" , "Lionel Messi"
            ],
            answer : "Miroslav Klose"
        },  
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem é o maior artilheiro na história da liga dos campeões ?",
            options : [
                "Karim Benzema", "Lionel Messi" , "Cristiano Ronaldo" , "Robert Lewandowsky"
            ],
            answer : "Cristiano Ronaldo"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a copa do mundo 1966 ?",
            options : [
                "Alemanha", "Brasil" , "Argentina" , "Inglaterra"
            ],
            answer : "Inglaterra"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem foi o melhor jogador jovem na copa do mundo de 2010 ?",
            options : [
                "Thomas Muller", "Karim Benzema" , "Sergio Busquets" , "Wesley Sneijder"
            ],
            answer : "Thomas Muller"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Qual é o maior estádio do futebol europeu ?",
            options : [
                "Santiago Bernabeu", "Old Straford" , "Wembley" , "Camp nou"
            ],
            answer : "Camp nou"
        },
        {
            category : "futebol",
            question: "Quem venceu a liga dos campeões da temporada 2006/07 ?",
            options : [
                "AC Milan", "Manchester United" , "Barcelona" , "Real Madrid"
            ],
            answer : "AC Milan"
        },



        // Biologia



        {
            category : "biologia",
            question: "Quanto tempo dura a gestão humana ?",
            options : [
                "8 meses", "9 meses" , "7 meses" , "10 meses"
            ],
            answer : "9 meses"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual é o maior animal do mundo ?",
            options : [
                "Elefante", "Baleia" , "Girafa" , "Tubarão"
            ],
            answer : "Baleia"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Quantos dentes tem um humano adulto ?",
            options : [
                "32", "30" , "34" , "36"
            ],
            answer : "32"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual desses seguintes animais é um molusco ?",
            options : [
                "Mioca", "Polvo" , "Estrela do mar" , "Carangueijo"
            ],
            answer : "Polvo"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual é o animal terrestre mais rapido da terra ?",
            options : [
                "Gueopardo", "Leopardo" , "Leão" , "Tigre"
            ],
            answer : "Leopardo"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual dos orgãos abaixo não faz parte do sistema digestivo ?",
            options : [
                "Coração", "Boca" , "Estomago" , "Ânus"
            ],
            answer : "Coração"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Em quantos partes o coração humano está dividido ?",
            options : [
                "2", "3" , "4" , "6"
            ],
            answer : "4"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Quantas patas tem uma aranha ?",
            options : [
                "6", "8" , "10" , "12"
            ],
            answer : "8"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual é a cor do sangue humano ?",
            options : [
                "Preto", "Vermelho" , "Azul" , "Branco"
            ],
            answer : "Vermelho"
        },
        {
            category : "biologia",
            question: "Qual é maior orgão do corpo humano ?",
            options : [
                "Pele", "Figado" , "Estomago" , "Olho"
            ],
            answer : "Figado"
        },


        // Geografia

        {
            category : "geografia",
            question: "Qual é o maior continente do mundo ?",
            options : [
                "Ásia", "África" , "Ámerica" , "Europa"
            ],
            answer : "Ásia"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual é o menor país do mundo ?",
            options : [
                "Haiti", "Vaticano" , "Granada" , "Seychellis"
            ],
            answer : "Vaticano"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Quantos países tem África ?",
            options : [
                "54", "56" , "50" , "52"
            ],
            answer : "54"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual é a capital da Nova Zelandia ?",
            options : [
                "Wellington", "Berna" , "Dakar" , "Sidney"
            ],
            answer : "Wellington"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Onde está situado a estatua da liberdade ?",
            options : [
                "Estados unidos", "Reino Unido" , "Rússia" , "Canadá"
            ],
            answer : "Estados unidos"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual desses países é atravessado pelo equador ?",
            options : [
                "Guine Equatorial", "Chile" , "China" , "Gana"
            ],
            answer : "Guine Equatorial"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual é a capital do Egito ?",
            options : [
                "Argel", "Cairo" , "Tunis" , "Tripoli"
            ],
            answer : "Cairo"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual ocenano banha Angola ?",
            options : [
                "Atlântico", "Indigo" , "Artico" , "Pacífico"
            ],
            answer : "Atlântico"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual dessas cores não aparece na bandeira do Senegal ?",
            options : [
                "Vermelho", "Azul" , "Verde" , "Amarelo"
            ],
            answer : "Azul"
        },
        {
            category : "geografia",
            question: "Qual é a cidade mais populosa do mundo ?",
            options : [
                "Nova Deli", "Shangai" , "Toquio" , "Nova york"
            ],
            answer : "Toquio"
        },
    ]
}